我是另一名在北京被遣返的男子，想補充一下

/用朋友lighk acc轉載/

我是另一名在北京被遣返的男子，想補充一下

21號早上約11時飛機降落機場，當時我如一般乘客安坐準備落機，但卻係呢個時候被空姐叫上前。空姐帶到我去商務位倉門口時，我已經見到公安已經係空橋等待。相信公安等待飛機一到達就即刻向機組人員點名要求帶走我，而我腳踏空橋一刻便要交出回鄉證。即係等同我未過境係空橋上已被拉。

此情況絕對與其他過關、口岸抽查情況不一樣！因為我係被點名，唔係入境時例行抽查，明顯當局有名單，得知我飛往北京，因此未入境已經有公安親自點名照顧，而我曾358被摘名，因此有理由懷疑，香港警察已將摘名名單送往內地。

由踏出空橋一刻開始，直到我登上遣返航班約16多小時。全程有至少兩名公安貼身跟隨，亦有不少於一部攝錄機及手機進行長時間拍攝（還有大量閉路監視器），即使去廁所、全裸搜身亦有拍攝。我曾要求搵律師及家人，但被無視。

北京出入境邊防檢查總站就係我呢16多小時停留之處。當中電子用品，財物，行李，所有隨身物品必須與我隔離。除了搜身及搜行李之外，我亦須交出手機及電腦密碼，然後離開我視線範圍進行無尺度翻閱，當中包括手機所有Apps、對話內容及網頁瀏覽紀錄等，過程長達10小時。

我亦須簽署及打手指模，大概係一啲同意搜查文件，行李保管清單等，但無悔過書。
之後他們要求我表達愛國愛港，反暴力，支持警方嚴正執法等等說話，並且進行錄影。當時嘅我身為藍營政府支持者，當然要清楚表達自己立場，以確安全。而盤問內容包括查家底，全家個人資料須在鏡頭前一一講岀，亦會列印岀大頭相叫你確認。

最後他們要求我交出有參與過遊行的朋友中文全名。當中包括有香港警方不反對通知書、合法之下嘅遊行示威者。但我從小讀書就一般，執筆就忘字，實在無法交出一個完整朋友嘅名。他們對於香港人甚少知道朋友中文全名感到十分愣然且懷疑，但因為我真係唔知，無辦法下佢地唯有放棄，但可能亦只係我好彩。只要有交名，佢哋就會去系統搵相叫你認樣，你夠膽就亂督，我就老實人，全部都唔識，唔認得。

直到大概22號 凌晨0235左右就被告知遣返，登上0300的航班。我亦係踏上飛機一刻，先可以同見左成晚嘅另一位手足交流。大家扣留過程中都無任何食物，無水可以提供。
上機後機組人員非常溫暖，貼心，感謝大家關心及照顧。
在此亦報平安，因為被扣查身心疲累，休息完需要時間整頓記憶，到現在先簡單補充一下當時情況。

最後希望忠告各位，如非必要，請大家唔好進入大陸境內，尤其是曾被摘名及參與過近月遊行人士。如真的無可避免，請直接帶零有關香港集會資訊，討論，文字，Apps等等電子器材。

在此再一次感謝大家關心！香港加油！

推

紅色恐怖
中國垃撚圾

雨傘前俾人抄名無告
敏感時間都唔可以去澳門同大陸
唔係今日嘅事 新手要睇

辛苦了

358係咩

永久？

推！根本已送中！

有時可以 澳門仲嚴過大陸

唔好再上去大陸

推俾多啲人睇到

救人！打狗！

重要！影響成敗新口號 ：［打狗！救人！］

各位真係唔好再去鬼國
就算無遊行，可能淨係街坊佢都當咗你係示威
總之香港人就係原罪
唔好以為自己可以無事

好人好姐做乜去支那

push

仲返中國做咩？
你返到嚟已經係大幸
香港將所有資料直上中國，根本係公開嘅秘密

P牌幫推

直到支爆 ok

重要！影響成敗新口號 ：［打狗！救人！］

6月9號晚呀
不散呀
成300人俾人圍低摘名
你哋係咪唔記得晒呀

就係第一晚叫大家唔好走，剩低留低人幾乎包抄哂

留低有成2000+人
畀狗推都有1000+人
但畀狗包圍到3-4點剩返最後呢358人

而家已經送緊中

721811820

澳門呢啲自閹式審查，去黎把撚

2014年已經話俾大家聽唔好信香港警察冇將資料擺上大陸

澳門最多即走，唔好要寫悔過書嘛

澳門係好嚴 同名都唔比
上話報紙

上民間紀者會講下野？
雖然好危險...
辛苦哂

點解唔揀d狗出黎🙊

pish

人冇事就好。好好休息。
電話laptop 唔好back up 掉左佢
只怕有人安左back door
有用既資料人手入番去新電話或電腦！

未送中已經係咁

痴撚線

好撚恐怖啊

辛苦了巴打
好彩人無事
休息下先

鬼國真係鬼國
無乜事大家都唔好上去了

-------------分隔線------------
大家介唔介意抽少少時間幫我做份大學問卷，淨係想要100份🙏，連登咁多人，希望可以幫下手，我順便推下post，thanks🙏
Btw 連登有愛，多謝有六百幾人關心我份問卷，但要更多謝幫我填咗個八十位🙏，差少少🙏 問卷有啲長，可能會用你少少時間，對唔住🙏

如果邊個唔好彩中招，要話比公安知去撐警大遊行既親友名字啊
好歹佢地都系去遊行

講左好多次係敵國

我由細到大都淨係用英文文叫朋友架咋, David 啊 Peter啊呢啲識十靚個。 Ivy啊, Eric啊呢啲都唔少人叫啊。 姓咩? 好似姓謝姓張定定姓鄭? 唔記得啦

呢個要推
如果你14年同依家俾人抄過名
真係唔好返上大陸

佢要搵人出賣
咁咪如佢所願
上某d群組抄定名認埋樣
至於咩群組
學人民日報話齋
眾所週知啦

反咩送中
一早已送中

真係痴撚線 超級大鬼國

最後他們要求我交出有參與過遊行的朋友中文全名。當中包括有香港警方不反對通知書、合法之下嘅遊行示威者。但我從小讀書就一般，執筆就忘字，實在無法交出一個完整朋友嘅名。他們對於香港人甚少知道朋友中文全名感到十分愣然且懷疑，但因為我真係唔知，無辦法下佢地唯有放棄，但可能亦只係我好彩。只要有交名，佢哋就會去系統搵相叫你認樣，你夠膽就亂督，我就老實人，全部都唔識，唔認得。

能平安返來就好了，各位無必要到唔好返支那

好多巴打一早講左呢排唔好返大陸

唔明樓主做咩仲要冒險返上去

揀呢d時候上去跟本同送頭冇分別

好彩樓主返到黎

各位巴絲真係唔好再上去

朋友因為工作關係先上去而家風頭火勢邊有人想返去

奉勸各巴絲，條命仔緊要過工作

Push

推推推

寫啲英文名比佢 香港人用英文名多

屌 推到個個都睇過

再推

去唔到都好過去左返唔到嚟
大家自己小心

俾人查過仲敢去鬼國真係好痴線

一身是膽不過我相信好快無抄過牌嘅
都有機會俾佢地起到底

推到所有人睇到，唔返大陸

應該篤灰 令全香港人都俾人摘名 無得返大陸

推上熱門

梁振英 鄭月娥 港獨之父/母

最撚仆街係要人篤灰
大家記得篤哂藍絲出黎

建議集齊咁多人開記者會

唉

P牌推唔到

求推置頂 國家出咗篤灰網站

啱啱講完有其他方法就見到個post
除咗俾狗察抄牌，而家呢個方法真係人人自危

畀人抄個名仲夠膽返大陸真係佩服你勇氣
不過而家冇事就好

可唔可以講下大頭相似係咩野情況下/俾咩人影？

辛苦你

最恐怖係要你督人出嚟 CLS

大頭相係回鄉證證件相

屌，真係呢排咪撚去支那

咁撚大件事都冇人推！！！！
推爆佢！！！！

就黎要有膽保/介紹人先返得大陸
英治80年代之前係咁